周綺萍炮轟公務員團體就加薪幅度不應「輸打贏要」，而是尊重機制

【明報專訊】政府薪酬趨勢調查委員會早前建議的公務員加薪幅度為近7年新低，行政會議昨提出在薪酬趨勢淨指標的機制外，再調高加薪0.5百分點，屬回歸後第二次。低級公務員加薪幅度一如以往向中級看齊，加薪2.94%；高級公務員則加薪1.88%。多個公務員團體認為經調整的高層公務員加幅仍是過低，表明會提出反建議，望能追上通脹。

高層加1.88% 中低層2.94%

行會昨開會討論公務員薪酬加薪調整，提出早前公布的薪酬趨勢淨指標上調0.5百分點，即高層加薪1.88%，中級加薪2.94%，而低層公務員按慣例向中層看齊。這是回歸後行會第二次決定額外調整加薪幅度，上一次是2015年。

人力顧問質疑理由 政府：符合機制

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍表示，公務員團體不應「輸打贏要」，而是尊重機制，不能去年指標偏高就接受，今年偏低便反對。她又不贊成政府「無端端加0.5%」，稱2015年政府或考慮到佔領運動的特殊政治因素而調整，但今年並沒特別理由。她說公務員加薪涉及公帑，今年調高0.5百分點已是上限，若再增加市民不會接受。

回歸後第二次 倘落實年增55億開支

公務員事務局表示，這次做法完全符合既有機制，強調有關調整是考慮六大相關因素後決定，包括薪酬趨勢淨指標、香港經濟狀况、生活費用變動、政府財政狀况、職方對薪酬調整的要求及公務員士氣。不過，政府未有說明是以六大因素的哪項來決定額外加薪。發言人表示，若落實有關薪酬調整方案，單就公務員而言每年財政增加開支為26億元，計及廉署、輔助部隊及資助機構後則增加至約55億元。

團體將提反建議 盼追通脹

政府已向職方提出有關調整加薪幅度建議並等待回應。如落實加薪，生效日期將追溯至4月1日。

公務員團隊對政府建議各有不同回應，但代表高級公務員團體意見最大，表明會根據機制提出反建議。高級公務員協會主席黃孔樂表示，雖然政府已就公務員團體訴求有正面回應，但調整後幅度仍追不上通脹，難以接受。華員會會長黃河表示，高層公務員加薪幅度仍追不上通脹，無法維持購買力，因此會堅持劃一加3%。紀律部隊評議會職方主席陳健麟則說，加幅追不上物價，會繼續要求劃一加薪4.3%。

香港公務員工會聯合會總幹事梁籌庭則表示，幅度可以接受，希望避免給市民觀感認為公務員「貪得無厭」，但強調政府有必要檢討現行加薪機制是否過時。第一標準薪級公務員評議會職方主席林榮松稱對加幅失望，但願尊重機制。

統計處今年1月公布，2016年全年基本通脹率平均2.3%。

起大白象對市民完全無益嘅垃圾夠係用公帑
周姑婆唔出嚟吠兩聲？

全球通漲?

周綺萍

垃圾公墓員咩都卸膊 ，仲想加人工？我呸

唔明點解要求跟通賬
入得去預咗跟薪級
唔係點叫鐵飯碗

每年都加遲早一日爆煲
痴撚線

八婆幾時死